---
title: >-
    شمارهٔ ۲۹۳
---
# شمارهٔ ۲۹۳

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>صبا را گرد سر گردم، که از کوی تو می‌آید</p></div>
<div class="m2"><p>سمن را جان برافشانم، کز او بوی تو می‌آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>زبان نکته‌سنجان در دهان انگشت حیرت شد</p></div>
<div class="m2"><p>تکلّم الحق از چشم سخنگوی تو می‌آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>اگر خواهی که باز آید دل، ای آرام جان بازآ</p></div>
<div class="m2"><p>علاج وحشت از رم خورده آهوی تو می‌آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>گشاد تیره‌بختان از خم زلف تو می‌خیزد</p></div>
<div class="m2"><p>شب ما روز کردن، از بر روی تو می‌آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>حزین، دیر و حرم را مست دارد ذکر توحیدت</p></div>
<div class="m2"><p>به هرجا گوش دادم، بانگ یاهوی تو می‌آید</p></div></div>